<resources>
    <string name="app_name">Tuky Birth</string>
    <string name="Subtitle">Añadir Amigo</string>
    <string name="mapname">Locación</string>
    <string name="markerdetaillatlng">(%1$2f, %2$2f)</string>
    <string name="Information">Todo lo que debes saber sobre el proceso del embarazo.</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="add_button">Añadir</string>
    <string name="update_button">Actualizar</string>
    <string name="delete_button">borrar</string>
    <string name="search_placeholder">Lugar a buscar</string>
    <string name="fab">Añadir Nota</string>
    <string name="login_name">Escribe tu nombre</string>
    <string name="login_apellido">Escribe tu apellido</string>
    <string name="login_password">Contraseña</string>


    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="importante">IMPORT</string>

    <string-array name="semanas_array">
        <item>SEMANA 1</item>
        <item>SEMANA 2</item>
        <item>SEMANA 3</item>
        <item>SEMANA 4</item>
        <item>SEMANA 5</item>
        <item>SEMANA 6</item>
        <item>SEMANA 7</item>
        <item>SEMANA 8</item>
        <item>SEMANA 9</item>
        <item>SEMANA 10</item>
        <item>SEMANA 11</item>
        <item>SEMANA 12</item>
        <item>SEMANA 13</item>
        <item>SEMANA 14</item>
        <item>SEMANA 15</item>
        <item>SEMANA 16</item>
        <item>SEMANA 17</item>
        <item>SEMANA 18</item>
        <item>SEMANA 19</item>
        <item>SEMANA 20</item>
        <item>SEMANA 21</item>
        <item>SEMANA 22</item>
        <item>SEMANA 23</item>
        <item>SEMANA 24</item>
        <item>SEMANA 25</item>
        <item>SEMANA 26</item>
        <item>SEMANA 27</item>
        <item>SEMANA 28</item>
        <item>SEMANA 29</item>
        <item>SEMANA 30</item>
        <item>SEMANA 31</item>
        <item>SEMANA 32</item>
        <item>SEMANA 33</item>
        <item>SEMANA 34</item>
        <item>SEMANA 35</item>
        <item>SEMANA 36</item>
        <item>SEMANA 37</item>
        <item>SEMANA 38</item>
        <item>SEMANA 39</item>
        <item>SEMANA 40</item>
    </string-array>

    <string-array name="details_semana">
        <item>En la primer semana de embarazo es muy pronto para confirmar un embarazo, puesto que hace apenas dos o tres semanas del último periodo, recordando que el embarazo se cuenta desde la última semana del ciclo menstrual. En esta semana es probable que ninguno de los sintomas propios del embarazo se manifiesten. La concepción no llegará hasta dos semanas despues cuando empiece el desarrollo embrionario. Es recomendable agendar una cita medica y tener vacunas contra la varicela y la rubéola.</item>
        <item>En esta semana es cuando se produce la ovulación, es decir, el foliculo se rompe para liberar un óvulo maduro dispuesto a ser fecundado en la trompa de Falopio. El 25% de las mujeres afirma notar dolor pélvico durante la ovulación debido a la irritación del liquido y sangre al romperse el folículo que libera el ovulo. Entre los días 12 y 14 del ciclo, es cuando mayores probabilidades de embarazo existen. Se trata de un corto periodo de tiempo donde los niveles de estrógeno se elevan hasta alcanzar su punto máximo.</item>
        <item>La semana 3 de embarazo es clave, puesto que en ella se produce la fecundación del óvulo, la mujer empiece a notar algunos de los primeros síntomas del embarazo, una vez fecundado el óvulo, este empezará un proceso de división celular, dando lugar primero a un cigoto (de solo 0,1 mm de diámetro y 16 células)después a una mórula (llamada así por su similitud con el fruto) y, por último, al blastocito, una especie de pelota de 58 células.</item>
        <item>Si estás en la semana 4 de embarazo, debes saber que estás en una semana crucial, ya que es cuando podrás confirmar si estás embarazada. Es probable que ya hayas empezado a notar los primeros síntomas del embarazo como las náuseas, el cansancio o un olfato extremadamente sensible, pero no solo eso, ya que en tu interior el embrión ya habrá empezado a desarrollarse, El embrión, a su vez, estará formado por dos capas de tan solo células que se dividirán muy rápidamente para formar el inicio del cuerpo del bebé.</item>
        <item>En la quinta semana de embarazo, el embrión mide entre 1,25 y 2,5 milímetros. Durante estas primeras y cruciales semanas, sus órganos vitales, huesos y sistema nervioso inician su desarrollo. El embrión se ha dividido en tres capas, que darán lugar a los futuros órganos del bebé: el ectodermo, que dará lugar al sistema nervioso central; el endodermo, que dará lugar al tracto intestinal, páncreas, hígados y glándula tiroides, y el mesodermo, de donde surgirán los huesos, músculos y sistema sanguíneo. El embrión asimismo esbozará enseguida la cabeza, los ojos, las orejas y los demás miembros.</item>
        <item>La semana 6 de embarazo es clave, , porque su corazón está empezando a efectuar sus primeros y potentes latidos y porque el tubo neuronal –que se convertirá en el cerebro y la médula espinal- se está empezando a cerrar. En su cabeza aparecerán dos pequeños hoyos a lado y lado que, después, darán paso a sus ojos; su cabeza se doblará hacia el cuerpo y en su cabeza y cuello se esbozarán la mandíbula inferior y su laringe. ¡Y todavía hay más! En su tren inferior se desarrollará una protuberancia parecida a una cola que, después, dará lugar a sus piernas. En el tren superior también aparecerán unos pequeños primordios que darán lugar a sus brazos.</item>
        <item>Durante estas próximas semanas, a partir de la semana 7,  el embrión va a adoptar una forma cada vez más parecida a la de un bebé. Las encargadas de guiar su desarrollo van a ser tres grupos de células: el primero se encargará de formar a piel y el sistema nervioso; el segundo, de los vasos sanguíneos y los músculos, y el tercero, de todo el sistema digestivo.</item>
        <item>En la semana 8 de embarazo, el embrión mide 13 milímetros desde la coronilla hasta las nalgas. Su cabeza, donde ya se perfilan orejas y ojos y donde empieza a formarse la punta de la nariz, es todavía muy grande en comparación con el resto del cuerpo. Por eso, aunque su columna vaya enderezándose poco a poco, la cabeza todavía permanece hacia delante. Esta semana también estarán formados el labio inferior y la mandíbula.</item>
        <item>A las 9 semanas de embarazo, es cuando la futura mamá empieza a notar la tripita, aunque el embrión apenas mida 3 centímetros. Esta semana, sus manos y deditos de las manos ya asoman y sus piernas se alargan hasta dar paso a los pies. Además, su rostro empezará a adquirir un aspecto más parecido al nuestro y, aunque tú no lo notes todavía, el bebé comenzará a realizar pequeños movimientos.</item>
        <item>La semana 10 de embarazo es la última del bebé como embrión. La próxima ya será un feto. Todos sus órganos ya están formados y en su sitio, aunque todavía tardarán un tiempo en funcionar con autonomía. El cambio más evidente en la futura mamá es en sus pechos. Esta semana probablemente ya hayas cambiado de talla de sujetador.</item>
        <item>Esta semana 11 de embarazo es clave porque el antes embrión y ahora feto ya ha completado una primera fase de su desarrollo. También ha adquirido una apariencia plenamente humana y es cuando más rápidamente se desarrollan, por ejemplo, sus riñones y su sistema genital, el feto mide de 3 a 4 centímetros desde la coronilla hasta los gluteos y pesa en torno a los ocho gramos.</item>
        <item>La semana 12 de embarazo marca el final del primer trimestre. A las 12 semanas de embarazo, su corazón late muy rápidamente, a unas 160 pulsaciones por minuto o, lo que es lo mismo, el doble de rápido que el latido de la madre. A partir de las 12 semanas de embarazo, tanto el crecimiento y desarrollo del bebé como sus movimientos, todavía imperceptibles para ti, se multiplican exponencialmente.</item>
        <item>A las 13 semanas de embarazo comienza oficialmente el segundo trimestre. Las molestias típicas del principio de la gestación remiten y el bebé prosigue con su rápido desarrollo, sobre todo en lo que a cerebro y control muscular se refiere. Todas sus articulaciones están ya formadas, lo que permite un amplio abanico de movimientos.</item>
        <item>Estas de 14 semanas de embarazo! ¿Ya tienes "barriga"? Si todavía no es así, no tardará en salirte. Ya estás en el segundo trimestre del embarazo y eso se hará visible muy pronto. Entras en la etapa más tranquila del embarazo. Lo normal es que no notes grandes cambios en tu cuerpo, excepto el aumento de tu barriguita, que cada vez será más y más grande.</item>
        <item>En la semana 15 de embarazo, el bebé ya ha desarrollado lo suficiente el oído como para captar sonidos y oír la voz de la madre. Sus antebrazos, muñecas, manos y dedos también se diferencian claramente. La futura mamá empieza a notar los beneficios del embarazo, ya que las hormonas mejoran el aspecto de la piel y del cabello, Esta semana, el feto mide entre 10 y 11 centímetros desde la coronilla hasta los gluteos y pesa unos 70 gramos.</item>

        <item> En un embarazo de 16 semanas, el bebé ya tiene una gran movilidad en las manos y es capaz de abrirlas y cerrarlas.Es cuando aparece el pelo de las cejas y las uñas en manos y pies. Sus músculos faciales también se han desarrollado lo suficiente para que el feto realice algunas muecas. Ahora, la barriga de la futura mamá ya es evidente.Esta semana, el bebé mide una media de 11,6 centímetros desde la coronilla hasta las nalgas y su peso es de 100 gramos. Su piel es muy suave y tiene una apariencia rojiza debido a la poca grasa que hay depositada. El bebé también empieza a desarrollar folículos pilosos.</item>
        <item>A las 17 semanas de embarazo, el feto mide unos 13 centímetros desde la coronilla hasta las nalgas y pesa en torno a los 140 gramos. Sus rápidos latidos de corazón ahora ya pueden distinguirse de los de la madre y son lo suficientemente fuertes como para que el médico o la matrona los detecten a través de un estetoscopio. Por otro lado, sus pulmones siguen ramificándose: las células que cubren las vías respiratorias producen de manera constante un fluido que abandona los pulmones cuando el bebé efectúa movimientos respiratorios, un movimiento regulado por las cuerdas vocales situadas en la laringe.</item>
        <item>A partir de las 18 semanas de embarazo, puedes sentir por primera vez el movimiento de tu hijo. En la semana 18 de embarazo, el bebé es más grande que la placenta por primera vez y seguirá superándola en tamaño gradualmente. De hecho, final de la gestación el bebé pesará seis o siete veces más que ella. Ahora, los órganos reproductores están en pleno desarrollo, tanto interna como externamente, y en el caso de las niñas, en sus ovarios ya se están formando los folículos que contienen los óvulos sin madurar.En un embarazo de 18 semanas, el bebé mide 14,2 centímetros desde la coronilla hasta las nalgas y tiene un peso medio de 190 gramos.</item>
        <item>A las 19 semanas de embarazo, las orejas y los ojos del bebé, todavía cerrados, ya han alcanzado su ubicación final en la cabeza. Sus huellas dactilares empiezan a asomar en la yema de sus deditos y su cordón umbilical se está volviendo más fuerte y grueso, mientras sigue transportando sangre y nutrientes al bebé en crecimiento.En el embarazo de 19 semanas, el bebé mide en torno a 15,3 centímetros desde la coronilla hasta las nalgas y pesa unos 240 gramos. Está casi formado del todo y el funcionamiento de sus órganos está muy avanzado. Su cerebro y médula espinal siguen desarrollándose y su piel ha empezado a cubrirse por un poco de grasa y por un fino vello protector llamado lanugo. A partir de esta semana, conocer el sexo del bebé es mucho más fácil y los resultados son mucho más fiables</item>
        <item>En la semana 20 de embarazo, es probable que ya notes las patadas de tu bebé y que la ecografía descubra su sexo. Estás en el ecuador del embarazo, su columna ya está casi recta y la ecografía también revelará todas sus vértebras. A partir de ahora, el peso del bebé aumentará más de diez veces y llegará a medir el doble de lo que mide en estos momentos.En un embarazo de 20 semanas, el bebé mide unos 16,4 centímetros de la coronilla hasta las nalgas y pesa en torno a los 300 gramos.</item>
        <item>A las 21 semanas de embarazo, el sistema digestivo del bebé le permite tragar líquido amniótico, absorber los nutrientes de este líquido en el intestino delgado y pasar el resto de su contenido al intestino grueso. Sus uñas también empezarán a crecer, de la misma manera que tu barriga, ¡que ya será imposible disimular!.En la semana 21 de embarazo, el bebé mide unos 26,7 centímetros y pesa alrededor de 360 gramos.</item>
        <item>En la semana 22 de embarazo, tu útero puede que ya haya superado el ombligo. En la carita del bebé ya se distinguen claramente los párpados, cejas y pestañas. A partir de ahora, su cerebro aumentará unos 90 gramos al mes. ¿Has empezado a despistarte y a olvidar cosas muy a menudo? Es posible también que ya hayas empezado a acusar el tan temido “cerebro de embarazada”.A las 22 semanas de embarazo, el bebé mide unos 27,8 centímetros desde la coronilla hasta las nalgas y su peso medio es de 430 gramos. Ahora, todos sus huesos contienen médula ósea, que puede producir glóbulos, y su piel almacena en su interior finas capas de grasa corporal que son esenciales para el completo desarrollo del sistema nervioso.</item>
        <item>Las 23 semanas de embarazo marcan un hito en lo que a desarrollo de los sentidos se refiere, en especial en lo que respecta al oído y al equilibrio. Su cabello y sus cejas adquieren la pigmentación registrada en su ADN y todos los sistemas -el digestivo, el circulatorio y el respiratorio- se están preparando para su funcionamiento fuera del útero.En la semana 23 de embarazo, el bebé mide una media de 28,9 centímetros desde la coronilla hasta las nalgas y pesa en torno a los 500 gramos. Sus movimientos ahora ya son muy enérgicos, así que la futura mamá percibirá sus patadas sin lugar a dudas.</item>
        <item>A las 24 semanas de embarazo, el bebé no para de moverse dentro del útero. Flota en el líquido amniótico, da volteretas, se estira, bosteza… Aun así, se pasa la mayoría del tiempo –unas 20 horas diarias- durmiendo plácidamente. Pese a continuar acelerado respecto al de la futura mamá, su ritmo cardiaco empieza a ir un poco más despacio.En la semana 24 de embarazo, el bebé mide 30 centímetros desde la coronilla a las nalgas y pesa unos 600 gramos. Su piel empieza a desarrollar una capa exterior protectora de células que contiene queratina y que ayuda a reducir la cantidad de agua que pierde el bebé en el líquido amniótico. Su contorno, cada vez más redondeado, va adquiriendo poco a poco las formas típicas de un recién nacido.</item>
        <item>En la semana 25 de embarazo, el bebé ya tiene pestañas y abre por fin sus ojitos. Su lengua sale de la boca y se mueve hacia los lados. Sus uñas también empiezan a asomar, aunque aún tardarán en alcanzar la punta de los dedos. Su cabeza sigue siendo demasiado grande en comparación con el cuerpo, aunque, poco a poco, irá adquiriendo un tamaño más proporcionado.A las 25 semanas de embarazo, el bebé mide unos 34,6 centímetros desde la coronilla hasta el talón y su peso medio es de 660 gramos. Hasta este momento, todos los bebés crecen a un ritmo similar, pero a partir de ahora, cada uno crecerá en base a su genética y factores ambientales.</item>
        <item>En la semana 26 de embarazo, tu hij@ ya mide unos 35,6 centímetros, desde la cabeza hasta el coxis, y pesa unos 760 gramos. La carita del pequeño se afina y, en la ecografía, ya son del todo visibles las cejas y las uñas de las manos y de los pies. En estas semanas, se colocará en la denominada "posición fetal": la cabeza flexionada sobre el tórax, los brazos también flexionados, las manos apoyadas sobre el pecho y las rodillas bien flexionadas sobre su barriga. No dispone de mucho espacio, pero eso no le impide dejar de moverse. De hecho, se encuentra en una fase especialmente activa. El líquido amniótico que lo rodeaba ha ido reduciéndose en proporción al aumento de su tamaño y ahora los movimientos del bebé pueden ser visibles, incluso, en la superficie del abdomen.</item>
        <item>¡Felicidades, las 27 semanas de embarazo te sitúa en el tercer trimestre del embarazo! Tu bebé pesa alrededor de un kilo y mide unos 35 centímetros. Mientras el pequeño se está preparando para nacer, tú debes estar preparada para dar a luz de la mejor manera posible. Tu ritmo cardíaco está vinculado al de tu hij@ y tu estrés, tu nerviosismo y todos tus estados de ánimo le influyen directamente.Durante estas semanas, notarás movimientos cada día. Podrás, incluso, percibir que tu bebé tiene hipo. El hipo del bebé es muy curioso porque se produce como si fueran pequeños espasmos, pero sin ruido, ya que no hay aire en los pulmones.</item>
        <item>A las 28 semanas de embarazo, tu bebé mide unos 35 centímetros y pesa un poco más de un kilo. Su superficie cerebral, que hasta este momento era lisa, empieza a tener surcos. Los cabellos se alargan y su cuerpo se vuelve más suave y redondeado, como consecuencia del aumento del tejido adiposo situado debajo de la piel. Su cerebro crece a un ritmo muy sostenido y la transmisión de los impulsos nerviosos está garantizada por la mielina, una sustancia que reviste los nervios. El bebé todavía está cubierto por una fina capa de vello, el lanugo, que le recubre toda la piel excepto las palmas de las manos, las plantas de los pies y el contorno de los labios. Sus sentidos cada vez están más despiertos. Te encantará saber que ya reconoce tu voz y responde a ella, como también lo hará a la música.</item>
        <item>A las 29 semanas de embarazo, tu abdomen sube y se sitúa justo bajo la caja torácica. Eso, unido a la presión en las costillas y el diafragma del propio útero, provoca ciertas molestias. El cerebro, así como los sentidos de tu bebé sigue desarrollándose y, ahora, ya es sensible a la luz, a tu voz y a algunos sonidos del exterior. Sus papilas gustativas empiezan a distinguir también algunos sabores. En la semana 29 de embarazo, el bebé mide una media de 38,6 centímetros desde la coronilla hasta el talón, y pesa en torno a 1,150 kilogramos.</item>
        <item>Las 30 semanas de embarazo... El bebé mide unos 38 centímetros y ha superado ya el kilo de peso. Sus rasgos están bien definidos y sus proporciones se han reequilibrado. La cabeza ya no es demasiado grande respecto al resto del cuerpo. Si tu bebé es un niño, en este período, los testículos descenderán. El bebé sigue incrementando su peso, en parte porque su piel agrega nuevas capas de vérnix caseoso, la grasita que le ayudará a regular su temperatura corporal y le mantendrá abrigado, incluso, después de nacer. Su piel ya no está tan arrugada, y ahora es mucho más tersa. Ya empieza a colocarse en la posición definitiva que le permitirá nacer. Si éste no es tu caso, no te preocupes. Muchos bebés no se colocan en el momento adecuado y cuando lo intentan, ya no tienen espacio para moverse. Tu ginecólogo será quién decida los pasos a seguir, si se da el caso, en función de las circunstancias.</item>

        <item>A las 31 semanas de embarazo, la longitud de tu bebé es de unos 40 centímetros y pesa, más o menos, 1,5 kilos. Su epidermis es más rolliza y rosada, porque el niño tiene ya un poco de grasa bajo la piel, y los capilares ya no son visibles en la superficie. ¡Su progresivo "alargamiento" puede hacer que se sienta un poco apretado dentro de la barriga de la mamá! Sus ojos y sus oídos se afinan, y también mejora el funcionamiento de los pulmones.A estas alturas del embarazo, es normal que empieces a notar contracciones preparatorias. Notarás que el vientre se te pone duro durante unos segundos, pero, en principio, no deberían ser contracciones dolorosas.De todos modos, ante cualquier duda, por mínima que sea, consulta a tu ginecólogo o acude a un servicio de urgencias, para que te realicen una ecografía de control y puedas estar tranquila. La tranquilidad durante estas últimas semanas es fundamental.</item>
        <item>A las 32 semanas de embarazo, la longitud de tu hijo es de casi 42 centímetros y pesa aproximadamente 1,8 kilos. Éste es el momento en el que, generalmente, hasta los más perezosos, se ponen boca abajo, la posición más favorable para afrontar el "viaje" que permitirá el nacimiento del niño (sólo el 4 por ciento de los niños permanece con el culito orientado hacia "la salida"). Todos los órganos (estómago, intestinos, pulmones, corazón, riñones) están realizando el "ensayo general" para poder funcionar perfectamente al nacer.En los dos meses que faltan antes del parto, el feto aún aumentará medio kilo por mes, aproximadamente, hasta completar los 3,5 kilos de media que pesan los bebés al nacer.</item>
        <item>A las 33 semanas se embarazo, con todos sus órganos prácticamente desarrollados del todo y con un aspecto muy similar al que tendrá a la hora de nacer, tu bebé cada vez se mueve de manera más limitada. Puede que ya empieces a percibir el hipo del feto.En la semana 33, el bebé mide unos 43,7 centímetros desde la coronilla hasta el talón y pesa en torno al kilo 900 gramos. Sus huesos se siguen endureciendo paulatinamente gracias al calcio procedente de la dieta de la madre, que atraviesa la placenta. En esta etapa, las uñas de sus manitas ya han alcanzado la punta de los dedos y sus papilas gustativas ya se han desarrollado, de manera que puede distinguir algunos sabores de lo que haya ingerido su mamá. A su vez, el líquido amniótico que traga el bebé pasa por su estómago e intestinos. Los deshechos –o meconio- se almacenarán en su colon y los excretará tras el parto. Debes saber que, además de subministrarle nutrientes, el líquido amniótico que traga y recicla tu pequeño es importante para un desarrollo sostenible de sus intestinos.</item>
        <item>En la 34 semanas de embarazo, las enzimas digestivas del bebé ya están activas, con lo que, si naciera ahora, sus intestinos podrían procesar la comida. Su oído está muy desarrollado y empieza a reconocer los sonidos que le son familiares, sobre todo la voz de la madre. Si esperas gemelos, la fecha de parto podría estar cerca, ya que pocos llegan hasta la semana 37 de gestación. En la semana 34 de embarazo, el bebé mide unos 45 centímetros desde la coronilla hasta el talón y tiene un peso medio de 2 kilos 146 gramos. El desarrollo de sus sentidos está ya más que avanzado. Es el caso del oído, con el que reconoce aquellos sonidos familiares o repetitivos. También se sobresalta y gira hacia los ruidos altos o repentinos, algo que incluso puede hacer que aumente su ritmo cardiaco.</item>
        <item>A las 35 semanas de embarazo, tu bebé ha alcanzado los 45 centímetros de largo y los 2,5 kilos de peso. El desarrollo del cerebro en estas últimas semanas es muy rápido. El bebé tiende a dormir con mayor frecuencia y, durante sus siestas, va procediendo a la formación definitiva de su sistema nervioso. Todas las partes del cuerpo ya han alcanzado las proporciones justas y definitivas, que corresponden a las de un recién nacido.</item>
        <item>En la semana 36 de embarazo, tu bebé ya mide unos 46 centímetros de largo y su peso puede alcanzar los 2,8 kilos. Se mueve algo menos, puesto que el espacio que le queda es verdaderamente poco. Si decidiese nacer en la semana 36 de embarazo, todos sus órganos podrían funcionar perfectamente fuera del vientre materno, y su salud no tendría por qué correr peligro. Únicamente, sería un poco más pequeño que los demás. Sin embargo, no es lo ideal que nazca antes de término, es decir, antes de la semana 38 de embarazo, puesto que todavía existe el riesgo de que se produzcan algunas complicaciones.</item>
        <item>A partir de la semana 37 de embarazo, el bebé ya no se considera prematuro. Ahora, la presión que sentías bajo la caja torácica se trasladará hacia la zona de la pelvis, donde tu bebé ya lleva algunas semanas encajado. El bebé sigue ganando peso, a causa de la grasa que va depositándose en sus miembros y abdomen. Su oído interno y externo ya están totalmente formados.En la semana 37 de embarazo, el bebé mide una media de 48,6 centímetros desde la coronilla hasta el talón y pesa unos 2,859 kilos. Ahora, el fino lanugo que cubría su cuerpo empieza a caerse y a perderse en el líquido amniótico, algo que no es peligroso, ya que es una fuente natural de proteínas para el bebé, que lo ingerirá a través del cordón umbilical. En su lugar, el cuerpo del bebé empezará a cubrirse por unos pelitos cortos, finos y sin pigmentar, o vello. El pelo terminal, que es más grueso, aparecerá en sus pestañas, cejas y cuero cabelludo.</item>
        <item>A las 38 semanas de embarazo, el peso de tu  hijo supera los 3 kilos, mientras que su longitud se mantiene alrededor de los 48 centímetros. La capa de grasa que lo recubre tiende a deshacerse en parte y permanece en suspensión en el líquido amniótico: su piel siente con mayor intensidad la sensación del agua que lo envuelve.En esta semana, entras en la "zona de parto" , pero algunos niños podrían tardar todavía cuatro semanas. Se puede decir que tu embarazo ha llegado "a término", dicho en palabras más técnicas. En realidad, la mayoría de los bebés nacen antes o después de la fecha prevista de parto, y sólo un cinco por ciento lo hacen en la fecha señalada. El hecho concreto que desencadena finalmente el parto continúa siendo un misterio, aunque sí se sabe que es el niño el que "decide" nacer.</item>
        <item>​¡Estás de 39 semanas de embarazo y ya falta muy poco para el nacimiento del bebé! El niño es lo suficientemente fuerte y el ambiente en el que, durante nueve meses, ha estado acunado, protegido y cuidado, está resultando demasiado estrecho para él. Pesa 3-3,5 kilos y su longitud es de 50-52 centímetros, de media.En su desarrollo, no ha cambiado prácticamente nada. Está listo para llegar al mundo y recibir la cálida acogida de sus papás. Un momento único, que da sentido a nuestra vida y que genera el amor más puro, más incondicional: el amor de una madre a su hijo.</item>
        <item>¡Ya estás de 40 semanas de embarazo! Si el bebé no ha nacido todavía, no tardará mucho en enfrentarse a la vida. El maravilloso viaje en el vientre materno ha terminado.¡Felicidades, ya eres mamá o estás a punto de serlo! Nunca más serás la misma, serás infinitamente más rica y mejor.</item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_main_maps">Map</string>

    <string-array name="Trimestres">
        <item>Trimestre 1: ¿Que hacer ?</item>
        <item>Trimestre 1: Ejercicios</item>
        <item>Trimestre 1: ¿Que no hacer?</item>

        <item>Trimestre 2: ¿Que hacer ?</item>
        <item>Trimestre 2: Ejercicios</item>
        <item>Trimestre 2: ¿Que no hacer?</item>

        <item>Trimestre 3: ¿Que hacer ?</item>
        <item>Trimestre 3: Ejercicios</item>
        <item>Trimestre 3: ¿Que no hacer?</item>

    </string-array>

    <string-array name="TrimestreComida">
        <item>Trimestre 1: plan de alimentacion 1</item>
        <item>Trimestre 1: plan de alimentacion 2</item>

        <item>Trimestre 2: plan de alimentacion 1</item>
        <item>Trimestre 2: plan de alimentacion 2</item>

        <item>Trimestre 3: plan de alimentacion 1</item>
        <item>Trimestre 3: plan de alimentacion 2</item>

    </string-array>


    <string-array name="detalle_ejercicios">
        <!-- ejercicio trimestre 1 -->
        <item> ■ RELAJARTE: Al hacer deporte, conseguirás relajarte de manera notable por lo que podrás descansar mejor por las noches.\n\n
               ■ DESCARGAR TENCION DEL CUELLO: Mediante estiramientos suaves ayudaremos a aliviar la tensión del cuello. El yoga o pilates nos vendrá muy bien para descargar esta delicada zona del cuerpo.\n\n
               ■ FORTALECER EL SUELO  PELVICO: Para fortalecer los músculos pélvicos podemos realizar ejercicios de Kegel o de contracción del músculo pubocoxígeo.\n\n
               ■ FOORTALECER LA ESPALDA: La espalda es una de la zonas que más sufre a consecuencia del incremento del peso. Por ello, es recomendable fortalecer la espalda a través de ejercicios como caminar o la bicicleta estática.
       </item>
        <item>Video de ejercicios -- Primer trimestre</item>
        <item>■ DEPORTES DE CONTACTO: Evitar practicar deportes de contacto físico como el baloncesto o el fútbol.\n\n
              ■ EJERCICIOS  QUE ALTEREN EL RITMO RESPIRATORIO: El running, por ejemplo, no es aconsejable ya que el ritmo respiratorio aumenta y la velocidad de la circulación de la sangre. Recomendamos caminar durante 20 o 30 minutos.\n\n
              ■ DEPORTES DE IMPACTO: No debemos realizar deportes impacto como el tenis o el golf, ya que podemos lesionaros.
        </item>
        <!-- ejercicio trimestre  2 -->
        <item>■ DESCARGAR EXTREMIDADES: Si notas la piernas cargadas, recuerda estirar bien las extremidades antes de realizar cualquier actividad física.\n\n
              ■ COORDINAR RESPIRACION: Los ejercicios de yoga nos ayudarán a coordinar y respirar mejor.\n\n
              ■ GANAR EN FUERZA: Practicar deportes como el pilates y el yoga nos ayudará a tonificar y fortalecer nuestros músculos.\n\n
              ■ FORTALECER EL SUELO PELVICO: Como ya hemos comentado anteriormente, recomendamos realizar ejercicios de Kegel.\n\n
              ■ EVITAR RETENCION DE LIQUIDOS: No debemos permanecer mucho tiempo sentadas y cuidar nuestra alimentación (evitar el consumo excesivo de sal).
        </item>
        <item>Video de ejercicios -- Segundo trimestre</item>
        <item>■ NINGUN DEPORTE DE CONTACTO: Al igual que en el primer trimestre, no debemos practicar ningún deporte que conlleve contacto físico. Recomendamos practicar el yoga, pilates o caminar.\n\n
              ■ FORZAR EN LOS ESTIRAMIENTOS: Es cierto que debemos estirar las extremidades antes de realizar cualquier ejercicio físico para calentar los músculos, pero debemos tener cuidado y realizar los movimientos suavemente.\n\n
              ■ DOBLARSE SOBRE LA BARRIGA: Tener cuidado a la hora de realizar movimientos bruscos. Aún así, no te preocupes, el bebé está protegido dentro del abdomen.</item>

        <!-- ejercicio trimestre 3 -->
        <item>■ RELAJARCE: Al igual que en los dos primeros trimestres, relajarnos es esencial para tu salud y la del bebé. Unas sesiones de natación suave nos ayudarán a mantenernos en forma y relajadas.\n\n
              ■ CONTROLAR RESPIRACION: Podemos realizar ejercicios para controlar la respiración: inspiración (8 tiempos), retención del aire (4 tiempos) y exhalación (8 tiempos).\n\n
              ■ FORTALECER SUELO PELVICO: Durante el último trimestre, también es importante realizar ejercicios para fortalecer el suelo pélvico.\n\n
              ■ EVITAR POSTURAS INCORRECTAS: Debemos mantener una postura correcta de nuestro cuerpo: el cuello y la espalda deben estar rectos. Podemos realizar ejercicios de control postural con balones de terapia.\n\n
        </item>
        <item>Video de ejercicios -- Tercer trimestre</item>
        <item>■ PERMANECER BOCA ARRIBA DEMACIADO TIEMPO.\n\n
              ■ NADAR A BRAZA. Comentábamos que practicar natación con sesiones suaves son muy recomendables. En cambio, no debemos nadar a braza ya que es un esfuerzo superior\n\n
        </item>

    </string-array>

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    <string name="ayuda">
        Atencion\
        \
        El calculo de la fecha en que nacera el bebe es aproximada no exacta,\
        su calculo esta basado en proporcionar el primer dia de la ultima\
        menstruacion para que a partir de ahi se haga el calculo de nacimiento.\
        \
        Para calcular la fecha se hace de la sigueiente manera:\
        a la fecha proporcionada se le restan 3 meses y se le suman 7 dias,\
        asi obtenemos la fecha aproximada de nacimiento del nuevo bebe.\
    </string>

    <string name="material_calendar_monday">L</string>
    <string name="material_calendar_tuesday">M</string>
    <string name="material_calendar_wednesday">M</string>
    <string name="material_calendar_thursday">J</string>
    <string name="material_calendar_friday">V</string>
    <string name="material_calendar_saturday">S</string>
    <string name="material_calendar_sunday">D</string>

    <array name="material_calendar_months_array">
        <item>Enero</item>
        <item>Febrero</item>
        <item>Marzo</item>
        <item>Abril</item>
        <item>Mayo</item>
        <item>Junio</item>
        <item>Julio</item>
        <item>Agosto</item>
        <item>Septiembre</item>
        <item>Octubre</item>
        <item>Noviembre</item>
        <item>Diciembre</item>
    </array>


</resources>
