<resources>
    <string name="app_name">Tuky Birth</string>
    <string name="Subtitle">Añadir Amigo</string>
    <string name="mapname">Locación</string>
    <string name="markerdetaillatlng">(%1$2f, %2$2f)</string>
    <string name="Information">Todo lo que debes saber sobre el proceso del embarazo.</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="add_button">Añadir</string>
    <string name="update_button">Actualizar</string>
    <string name="delete_button">borrar</string>
    <string name="search_placeholder">Lugar a buscar</string>
    <string name="fab">Añadir Nota</string>


    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="importante">IMPORT</string>

    <string-array name="semanas_array">
        <item>SEMANA 1</item>
        <item>SEMANA 2</item>
        <item>SEMANA 3</item>
        <item>SEMANA 4</item>
        <item>SEMANA 5</item>
        <item>SEMANA 6</item>
        <item>SEMANA 7</item>
        <item>SEMANA 8</item>
        <item>SEMANA 9</item>
        <item>SEMANA 10</item>
        <item>SEMANA 11</item>
        <item>SEMANA 12</item>
        <item>SEMANA 13</item>
        <item>SEMANA 14</item>
        <item>SEMANA 15</item>
        <item>SEMANA 16</item>
        <item>SEMANA 17</item>
        <item>SEMANA 18</item>
        <item>SEMANA 19</item>
        <item>SEMANA 20</item>
        <item>SEMANA 21</item>
        <item>SEMANA 22</item>
        <item>SEMANA 23</item>
        <item>SEMANA 24</item>
        <item>SEMANA 25</item>
        <item>SEMANA 26</item>
        <item>SEMANA 27</item>
        <item>SEMANA 28</item>
        <item>SEMANA 29</item>
        <item>SEMANA 30</item>
        <item>SEMANA 31</item>
        <item>SEMANA 32</item>
        <item>SEMANA 33</item>
        <item>SEMANA 34</item>
        <item>SEMANA 35</item>
        <item>SEMANA 36</item>
        <item>SEMANA 37</item>
        <item>SEMANA 38</item>
        <item>SEMANA 39</item>
        <item>SEMANA 40</item>
    </string-array>

    <string-array name="details_semana">
        <item>En la primer semana de embarazo es muy pronto para confirmar un embarazo, puesto que hace apenas dos o tres semanas del último periodo, recordando que el embarazo se cuenta desde la última semana del ciclo menstrual. En esta semana es probable que ninguno de los sintomas propios del embarazo se manifiesten. La concepción no llegará hasta dos semanas despues cuando empiece el desarrollo embrionario. Es recomendable agendar una cita medica y tener vacunas contra la varicela y la rubéola.</item>
        <item>En esta semana es cuando se produce la ovulación, es decir, el foliculo se rompe para liberar un óvulo maduro dispuesto a ser fecundado en la trompa de Falopio. El 25% de las mujeres afirma notar dolor pélvico durante la ovulación debido a la irritación del liquido y sangre al romperse el folículo que libera el ovulo. Entre los días 12 y 14 del ciclo, es cuando mayores probabilidades de embarazo existen. Se trata de un corto periodo de tiempo donde los niveles de estrógeno se elevan hasta alcanzar su punto máximo.</item>
        <item>La semana 3 de embarazo es clave, puesto que en ella se produce la fecundación del óvulo, la mujer empiece a notar algunos de los primeros síntomas del embarazo, una vez fecundado el óvulo, este empezará un proceso de división celular, dando lugar primero a un cigoto (de solo 0,1 mm de diámetro y 16 células)después a una mórula (llamada así por su similitud con el fruto) y, por último, al blastocito, una especie de pelota de 58 células.</item>
        <item>Si estás en la semana 4 de embarazo, debes saber que estás en una semana crucial, ya que es cuando podrás confirmar si estás embarazada. Es probable que ya hayas empezado a notar los primeros síntomas del embarazo como las náuseas, el cansancio o un olfato extremadamente sensible, pero no solo eso, ya que en tu interior el embrión ya habrá empezado a desarrollarse, El embrión, a su vez, estará formado por dos capas de tan solo células que se dividirán muy rápidamente para formar el inicio del cuerpo del bebé.</item>
        <item>En la quinta semana de embarazo, el embrión mide entre 1,25 y 2,5 milímetros. Durante estas primeras y cruciales semanas, sus órganos vitales, huesos y sistema nervioso inician su desarrollo. El embrión se ha dividido en tres capas, que darán lugar a los futuros órganos del bebé: el ectodermo, que dará lugar al sistema nervioso central; el endodermo, que dará lugar al tracto intestinal, páncreas, hígados y glándula tiroides, y el mesodermo, de donde surgirán los huesos, músculos y sistema sanguíneo. El embrión asimismo esbozará enseguida la cabeza, los ojos, las orejas y los demás miembros.</item>
        <item>La semana 6 de embarazo es clave, , porque su corazón está empezando a efectuar sus primeros y potentes latidos y porque el tubo neuronal –que se convertirá en el cerebro y la médula espinal- se está empezando a cerrar. En su cabeza aparecerán dos pequeños hoyos a lado y lado que, después, darán paso a sus ojos; su cabeza se doblará hacia el cuerpo y en su cabeza y cuello se esbozarán la mandíbula inferior y su laringe. ¡Y todavía hay más! En su tren inferior se desarrollará una protuberancia parecida a una cola que, después, dará lugar a sus piernas. En el tren superior también aparecerán unos pequeños primordios que darán lugar a sus brazos.</item>
        <item>Durante estas próximas semanas, a partir de la semana 7,  el embrión va a adoptar una forma cada vez más parecida a la de un bebé. Las encargadas de guiar su desarrollo van a ser tres grupos de células: el primero se encargará de formar a piel y el sistema nervioso; el segundo, de los vasos sanguíneos y los músculos, y el tercero, de todo el sistema digestivo.</item>
        <item>En la semana 8 de embarazo, el embrión mide 13 milímetros desde la coronilla hasta las nalgas. Su cabeza, donde ya se perfilan orejas y ojos y donde empieza a formarse la punta de la nariz, es todavía muy grande en comparación con el resto del cuerpo. Por eso, aunque su columna vaya enderezándose poco a poco, la cabeza todavía permanece hacia delante. Esta semana también estarán formados el labio inferior y la mandíbula.</item>
        <item>A las 9 semanas de embarazo, es cuando la futura mamá empieza a notar la tripita, aunque el embrión apenas mida 3 centímetros. Esta semana, sus manos y deditos de las manos ya asoman y sus piernas se alargan hasta dar paso a los pies. Además, su rostro empezará a adquirir un aspecto más parecido al nuestro y, aunque tú no lo notes todavía, el bebé comenzará a realizar pequeños movimientos.</item>
        <item>La semana 10 de embarazo es la última del bebé como embrión. La próxima ya será un feto. Todos sus órganos ya están formados y en su sitio, aunque todavía tardarán un tiempo en funcionar con autonomía. El cambio más evidente en la futura mamá es en sus pechos. Esta semana probablemente ya hayas cambiado de talla de sujetador.</item>
        <item>Esta semana 11 de embarazo es clave porque el antes embrión y ahora feto ya ha completado una primera fase de su desarrollo. También ha adquirido una apariencia plenamente humana y es cuando más rápidamente se desarrollan, por ejemplo, sus riñones y su sistema genital, el feto mide de 3 a 4 centímetros desde la coronilla hasta los gluteos y pesa en torno a los ocho gramos.</item>
        <item>La semana 12 de embarazo marca el final del primer trimestre. A las 12 semanas de embarazo, su corazón late muy rápidamente, a unas 160 pulsaciones por minuto o, lo que es lo mismo, el doble de rápido que el latido de la madre. A partir de las 12 semanas de embarazo, tanto el crecimiento y desarrollo del bebé como sus movimientos, todavía imperceptibles para ti, se multiplican exponencialmente.</item>
        <item>A las 13 semanas de embarazo comienza oficialmente el segundo trimestre. Las molestias típicas del principio de la gestación remiten y el bebé prosigue con su rápido desarrollo, sobre todo en lo que a cerebro y control muscular se refiere. Todas sus articulaciones están ya formadas, lo que permite un amplio abanico de movimientos.</item>
        <item>Estas de 14 semanas de embarazo! ¿Ya tienes "barriga"? Si todavía no es así, no tardará en salirte. Ya estás en el segundo trimestre del embarazo y eso se hará visible muy pronto. Entras en la etapa más tranquila del embarazo. Lo normal es que no notes grandes cambios en tu cuerpo, excepto el aumento de tu barriguita, que cada vez será más y más grande.</item>
        <item>En la semana 15 de embarazo, el bebé ya ha desarrollado lo suficiente el oído como para captar sonidos y oír la voz de la madre. Sus antebrazos, muñecas, manos y dedos también se diferencian claramente. La futura mamá empieza a notar los beneficios del embarazo, ya que las hormonas mejoran el aspecto de la piel y del cabello, Esta semana, el feto mide entre 10 y 11 centímetros desde la coronilla hasta los gluteos y pesa unos 70 gramos.</item>

        <item> En un embarazo de 16 semanas, el bebé ya tiene una gran movilidad en las manos y es capaz de abrirlas y cerrarlas.Es cuando aparece el pelo de las cejas y las uñas en manos y pies. Sus músculos faciales también se han desarrollado lo suficiente para que el feto realice algunas muecas. Ahora, la barriga de la futura mamá ya es evidente.Esta semana, el bebé mide una media de 11,6 centímetros desde la coronilla hasta las nalgas y su peso es de 100 gramos. Su piel es muy suave y tiene una apariencia rojiza debido a la poca grasa que hay depositada. El bebé también empieza a desarrollar folículos pilosos.</item>
        <item>A las 17 semanas de embarazo, el feto mide unos 13 centímetros desde la coronilla hasta las nalgas y pesa en torno a los 140 gramos. Sus rápidos latidos de corazón ahora ya pueden distinguirse de los de la madre y son lo suficientemente fuertes como para que el médico o la matrona los detecten a través de un estetoscopio. Por otro lado, sus pulmones siguen ramificándose: las células que cubren las vías respiratorias producen de manera constante un fluido que abandona los pulmones cuando el bebé efectúa movimientos respiratorios, un movimiento regulado por las cuerdas vocales situadas en la laringe.</item>
        <item>A partir de las 18 semanas de embarazo, puedes sentir por primera vez el movimiento de tu hijo. En la semana 18 de embarazo, el bebé es más grande que la placenta por primera vez y seguirá superándola en tamaño gradualmente. De hecho, final de la gestación el bebé pesará seis o siete veces más que ella. Ahora, los órganos reproductores están en pleno desarrollo, tanto interna como externamente, y en el caso de las niñas, en sus ovarios ya se están formando los folículos que contienen los óvulos sin madurar.En un embarazo de 18 semanas, el bebé mide 14,2 centímetros desde la coronilla hasta las nalgas y tiene un peso medio de 190 gramos.</item>
        <item>A las 19 semanas de embarazo, las orejas y los ojos del bebé, todavía cerrados, ya han alcanzado su ubicación final en la cabeza. Sus huellas dactilares empiezan a asomar en la yema de sus deditos y su cordón umbilical se está volviendo más fuerte y grueso, mientras sigue transportando sangre y nutrientes al bebé en crecimiento.En el embarazo de 19 semanas, el bebé mide en torno a 15,3 centímetros desde la coronilla hasta las nalgas y pesa unos 240 gramos. Está casi formado del todo y el funcionamiento de sus órganos está muy avanzado. Su cerebro y médula espinal siguen desarrollándose y su piel ha empezado a cubrirse por un poco de grasa y por un fino vello protector llamado lanugo. A partir de esta semana, conocer el sexo del bebé es mucho más fácil y los resultados son mucho más fiables</item>
        <item>En la semana 20 de embarazo, es probable que ya notes las patadas de tu bebé y que la ecografía descubra su sexo. Estás en el ecuador del embarazo, su columna ya está casi recta y la ecografía también revelará todas sus vértebras. A partir de ahora, el peso del bebé aumentará más de diez veces y llegará a medir el doble de lo que mide en estos momentos.En un embarazo de 20 semanas, el bebé mide unos 16,4 centímetros de la coronilla hasta las nalgas y pesa en torno a los 300 gramos.</item>
        <item>A las 21 semanas de embarazo, el sistema digestivo del bebé le permite tragar líquido amniótico, absorber los nutrientes de este líquido en el intestino delgado y pasar el resto de su contenido al intestino grueso. Sus uñas también empezarán a crecer, de la misma manera que tu barriga, ¡que ya será imposible disimular!.En la semana 21 de embarazo, el bebé mide unos 26,7 centímetros y pesa alrededor de 360 gramos.</item>
        <item>En la semana 22 de embarazo, tu útero puede que ya haya superado el ombligo. En la carita del bebé ya se distinguen claramente los párpados, cejas y pestañas. A partir de ahora, su cerebro aumentará unos 90 gramos al mes. ¿Has empezado a despistarte y a olvidar cosas muy a menudo? Es posible también que ya hayas empezado a acusar el tan temido “cerebro de embarazada”.A las 22 semanas de embarazo, el bebé mide unos 27,8 centímetros desde la coronilla hasta las nalgas y su peso medio es de 430 gramos. Ahora, todos sus huesos contienen médula ósea, que puede producir glóbulos, y su piel almacena en su interior finas capas de grasa corporal que son esenciales para el completo desarrollo del sistema nervioso.</item>
        <item>Las 23 semanas de embarazo marcan un hito en lo que a desarrollo de los sentidos se refiere, en especial en lo que respecta al oído y al equilibrio. Su cabello y sus cejas adquieren la pigmentación registrada en su ADN y todos los sistemas -el digestivo, el circulatorio y el respiratorio- se están preparando para su funcionamiento fuera del útero.En la semana 23 de embarazo, el bebé mide una media de 28,9 centímetros desde la coronilla hasta las nalgas y pesa en torno a los 500 gramos. Sus movimientos ahora ya son muy enérgicos, así que la futura mamá percibirá sus patadas sin lugar a dudas.</item>
        <item>A las 24 semanas de embarazo, el bebé no para de moverse dentro del útero. Flota en el líquido amniótico, da volteretas, se estira, bosteza… Aun así, se pasa la mayoría del tiempo –unas 20 horas diarias- durmiendo plácidamente. Pese a continuar acelerado respecto al de la futura mamá, su ritmo cardiaco empieza a ir un poco más despacio.En la semana 24 de embarazo, el bebé mide 30 centímetros desde la coronilla a las nalgas y pesa unos 600 gramos. Su piel empieza a desarrollar una capa exterior protectora de células que contiene queratina y que ayuda a reducir la cantidad de agua que pierde el bebé en el líquido amniótico. Su contorno, cada vez más redondeado, va adquiriendo poco a poco las formas típicas de un recién nacido.</item>
        <item>En la semana 25 de embarazo, el bebé ya tiene pestañas y abre por fin sus ojitos. Su lengua sale de la boca y se mueve hacia los lados. Sus uñas también empiezan a asomar, aunque aún tardarán en alcanzar la punta de los dedos. Su cabeza sigue siendo demasiado grande en comparación con el cuerpo, aunque, poco a poco, irá adquiriendo un tamaño más proporcionado.A las 25 semanas de embarazo, el bebé mide unos 34,6 centímetros desde la coronilla hasta el talón y su peso medio es de 660 gramos. Hasta este momento, todos los bebés crecen a un ritmo similar, pero a partir de ahora, cada uno crecerá en base a su genética y factores ambientales.</item>
        <item>En la semana 26 de embarazo, tu hij@ ya mide unos 35,6 centímetros, desde la cabeza hasta el coxis, y pesa unos 760 gramos. La carita del pequeño se afina y, en la ecografía, ya son del todo visibles las cejas y las uñas de las manos y de los pies. En estas semanas, se colocará en la denominada "posición fetal": la cabeza flexionada sobre el tórax, los brazos también flexionados, las manos apoyadas sobre el pecho y las rodillas bien flexionadas sobre su barriga. No dispone de mucho espacio, pero eso no le impide dejar de moverse. De hecho, se encuentra en una fase especialmente activa. El líquido amniótico que lo rodeaba ha ido reduciéndose en proporción al aumento de su tamaño y ahora los movimientos del bebé pueden ser visibles, incluso, en la superficie del abdomen.</item>
        <item>¡Felicidades, las 27 semanas de embarazo te sitúa en el tercer trimestre del embarazo! Tu bebé pesa alrededor de un kilo y mide unos 35 centímetros. Mientras el pequeño se está preparando para nacer, tú debes estar preparada para dar a luz de la mejor manera posible. Tu ritmo cardíaco está vinculado al de tu hij@ y tu estrés, tu nerviosismo y todos tus estados de ánimo le influyen directamente.Durante estas semanas, notarás movimientos cada día. Podrás, incluso, percibir que tu bebé tiene hipo. El hipo del bebé es muy curioso porque se produce como si fueran pequeños espasmos, pero sin ruido, ya que no hay aire en los pulmones.</item>
        <item>A las 28 semanas de embarazo, tu bebé mide unos 35 centímetros y pesa un poco más de un kilo. Su superficie cerebral, que hasta este momento era lisa, empieza a tener surcos. Los cabellos se alargan y su cuerpo se vuelve más suave y redondeado, como consecuencia del aumento del tejido adiposo situado debajo de la piel. Su cerebro crece a un ritmo muy sostenido y la transmisión de los impulsos nerviosos está garantizada por la mielina, una sustancia que reviste los nervios. El bebé todavía está cubierto por una fina capa de vello, el lanugo, que le recubre toda la piel excepto las palmas de las manos, las plantas de los pies y el contorno de los labios. Sus sentidos cada vez están más despiertos. Te encantará saber que ya reconoce tu voz y responde a ella, como también lo hará a la música.</item>
        <item>A las 29 semanas de embarazo, tu abdomen sube y se sitúa justo bajo la caja torácica. Eso, unido a la presión en las costillas y el diafragma del propio útero, provoca ciertas molestias. El cerebro, así como los sentidos de tu bebé sigue desarrollándose y, ahora, ya es sensible a la luz, a tu voz y a algunos sonidos del exterior. Sus papilas gustativas empiezan a distinguir también algunos sabores. En la semana 29 de embarazo, el bebé mide una media de 38,6 centímetros desde la coronilla hasta el talón, y pesa en torno a 1,150 kilogramos.</item>
        <item>Las 30 semanas de embarazo... El bebé mide unos 38 centímetros y ha superado ya el kilo de peso. Sus rasgos están bien definidos y sus proporciones se han reequilibrado. La cabeza ya no es demasiado grande respecto al resto del cuerpo. Si tu bebé es un niño, en este período, los testículos descenderán. El bebé sigue incrementando su peso, en parte porque su piel agrega nuevas capas de vérnix caseoso, la grasita que le ayudará a regular su temperatura corporal y le mantendrá abrigado, incluso, después de nacer. Su piel ya no está tan arrugada, y ahora es mucho más tersa. Ya empieza a colocarse en la posición definitiva que le permitirá nacer. Si éste no es tu caso, no te preocupes. Muchos bebés no se colocan en el momento adecuado y cuando lo intentan, ya no tienen espacio para moverse. Tu ginecólogo será quién decida los pasos a seguir, si se da el caso, en función de las circunstancias.</item>

        <item>SEMANA 31</item>
        <item>SEMANA 32</item>
        <item>SEMANA 33</item>
        <item>SEMANA 34</item>
        <item>SEMANA 35</item>
        <item>SEMANA 36</item>
        <item>SEMANA 37</item>
        <item>SEMANA 38</item>
        <item>SEMANA 39</item>
        <item>SEMANA 40</item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_main_maps">Map</string>


</resources>
